[國會出手] 美國會擬禁軍方買中國製無人機

美國會擬禁軍方買中國製無人機

美國參議院上周通過《國防授權法案》(National Defense Authorization Act)，將禁止中國無人機用於軍事用途，原因是美國官員愈來愈擔心該國對中國無人機的依賴，可能會危及美國重要的基礎設施，亦擔心無人機會將資訊傳給中國政府或其他地方的黑客，用於實施網絡攻擊或其他違法行為。

該法案的眾議院版本將禁用外國無人機，預期有關版本將在本月稍後進行表決。

威斯康星州共和黨眾議員Michael Gallagher等支持國防部的禁令，表示禁令還將阻止州級和地方機構包括警隊，以及那些使用無人機對設施和運作進行監控的建築、交通運輸和能源公司採購中國無人機。

中國製無人機=CCTV=監控軍方

其實海康威視更恐怖

之後網絡攻擊原來有無人機